\subsubsection{Lamper}
Formålet med dette afsnit er at konkretisere definitionen af hvad en lampe er i vores kontekst og hvordan begrebet skal forstås i rapporten.
Der findes mange forskellige definitioner på hvad en lampe er, og det viser sig ifølge American Heritage® Dictionary of the English Language \cite{american_heritage}, at begrebet "lampe" dækker over mange forskellige ting. 

American Heritage definerer en lampe som værende én eller flere af følgende:

En af flere forskellige enheder, der genererer lys og ofte varme, især:
\begin{enumerate}
    \item En elektrisk anordning, der har en sokkel til en pære, især et fritstående stykke møbel.
    \item En anordning, der afgiver ultraviolet, infrarød, eller anden stråling, som kan anvendes til terapeutiske formål.
    \item En pære: en projektør/et spot(light), udstyret med metalhalogenlampe.
    \item En lanterne eller armatur, der afgiver lys ved afbrænding af gas, ofte ved brug af en kappe.
\end{enumerate}

Idet der er så mange forskellige definitioner på en lampe, er vi, i konteksten af vores projekt nødsaget til at afgrænse begrebet. Da vi vil hjælpe forbrugeren med at visualisere lampen i et givent rum, tages der udgangspunkt i en indendørs lampe.


% Lige fra ultraviolete lamper, der bruges i natklubber med fluorescerende formål, til LED-lamper lamper, der kan bruges blandt andet i medicinske/terapeutiske sammenhænge, til at give patienten nok sollys i de mørkere tider, for at undgå vinterdepression. \cite{lys_terapi}. 

% Der findes også lamper, der afgiver lys og varme ved afbrænding af f.eks. gas, såsom en lanterne. For at afgrænse alle disse definitioner vil en lampe i det videre arbejde med rapporten opfattes som en indendørs anordning, hvori der kan isættes en pære, som kan udsende lys, der evt. afskærmes af anordningen. Årsagen til at der afgrænses til at lamperne udelukkende skal være indendørs lamper skyldes, at der er langt flere typer af indendørs lamper, som specifikt  bruges til forskellige ting f.eks. skal en læselampe udsende et lys som gør, at lyset er behageligt at læse i.