\subsubsection{Pixels}
I programmet har vi valgt at indføre en algoritme, der kan ’oversætte’ en farvetemperatur, målt i kelvin, til en RGB-værdi (rød-, grøn-, blå-værdi), som tilsammen viser en bestemt farve. Dette program kan hjælpe kunden med at visualisere den farve, som en lampe vil udsende, da det er vigtigt hvilken farvetemperatur et lys fra en lampe har (se afsnit \ref{sec:lys} om lys). Algoritmen er lånt og oversat fra pseudokoden fra følgende hjemmeside \href{http://www.tannerhelland.com/4435/convert-temperature-rgb-algorithm-code/}{http://www.tannerhelland.com/} under afsnittet 'The Algorithm'. Algoritmen er lavet ud fra at plotte Charity’s original blackbody values, som kan findes her: \href{http://www.vendian.org/mncharity/dir3/blackbody/UnstableURLs/bbr_color.html}{http://www.vendian.org/}. Disse værdier rangerer fra 1.000 til 40.000 kelvin, og det er derfor ikke sikket, at værdier ude for disse grænser er ligeså præcise i overgangen fra farvetemperatur til RGB-værdi. Copyright m.m. mht. algoritmen står i selve programmet som en kommentar i delen ’pixel.c’.


For at beregne en farve af en pixel, er det først nødvendigt at lave en struct pixel, der fortæller programmet, hvad den består af. 
\begin{lstlisting}[style=Cstyle, caption=Struct af Pixel]
typedef struct _pixel {
  double red, green, blue;
} Pixel;
\end{lstlisting}

Herefter laves der funktionen create\_from\_color\_temperature(), som er af typen Pixel, og som tager en unsigned int kelvin som input. Ud fra de konklusioner, der blev omtalt i teoriafsnittet \ref{sec:temp_til_rgb}, som omhandlede konvertering fra farvetemperatur til RGB, har man ud fra da benyttede data kunne opstille nogle konklusioner, der har gjort algoritmen mere simpel. Det er derfor muligt at beregne en given farve på følgende måde: 
\begin{lstlisting}[style=Cstyle, caption=Beregning af rød farve]
if(kelvin <= 66){
  color.red = 255;
}
else{
  color.red = kelvin - 60;
  color.red = 329.698727446 * (pow(color.red, -0.1332047592));
  if(color.red < 0){
    color.red = 0;
  }
  if(color.red > 255){
    color.red = 255;
  }
}
\end{lstlisting}

Algoritmen benytter sig af konklusionen 'røde værdier under 6600 kelvin, er altid 255' fra afsnit \ref{sec:temptilrgb}. Grunden til at der står 66 og ikke 6600, er fordi programmet er indledt med at dividere kelvin-inputtet med 100. Længere i det nestede if-statement beregner programmet farven rød, vha. funktionen, som er lavet ud fra dataene, og der afsluttes med at sørge for, at hvis værdien overskrider maksimummet på 255, sættes det til at være lig med 255.


Her ses en liste over de resterende funktioner i pixel.c, og nedenunder forklares deres benyttelse:

\subparagraph{Liste af andre funktioner i pixel}
\begin{lstlisting}[style=Cstyle, caption=Andre funktioner i pixel]
Pixel create_pixel(double red, double green, double blue);
char pixel_component_to_byte(double);
Pixel pixel_scale(Pixel color, double scalar);
Pixel pixel_multiply(Pixel color1, Pixel color2);
Pixel pixel_add(Pixel color1, Pixel color2);
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}

  \item create\_pixel - opretter en pixel af typen Pixel med en RGB-værdi.
  \item pixel\_component to byte – ændrer værdien af RGB fra at være mellem 0 og 1, til at være mellem 0 og 255.
  \item pixel\_scale - skalerer en given pixel.
  \item pixel\_multiply - ganger to pixels sammen, der bruges til colorblending og udregning af, hvor meget farve der optages 								  ift. intensitet.
  \item pixel\_add - adderer to pixels, for at kunne udregne gennemsnittet senere (eller hvad???????????). I denne funktion er 							 det vigtigt at den returnerede værdi ikke overskrider 1, hvilket er hvorfor vi har implementeret MIN, der 							 sørger for at returnere den mindste funktion, der er 1, hvis en farve overskrider 1. Funktionen kan ses her:
  
 \lstinline$\#define MIN(a, b) ((a) < (b) ? (a) : (b))$  					

\end{enumerate}

