\subsubsection{Vektorregning}
En vigtig del af vores raytracer består af vektorregning. For at regne med vektorer, er det først nødvendigt at lave en struct vector, der fortæller programmet hvad en vektor består af. Som set på programmet (skriv nummer på program) kan det ses at en vektor består af tre koordinater, x, y og z. 

\begin{lstlisting}[style=Cstyle, caption=Vektorprototyper og struct]

typedef struct _vector {
    double x,y,z;
} Vector;

Vector vector_add(Vector v1, Vector v2);
Vector vector_subtract(Vector v1, Vector v2);
Vector vector_scale(Vector v, double s);
double vector_dot(Vector v1, Vector v2);
double vector_norm(Vector v);
Vector vector_normalize(Vector v);
double vector_angle_between(Vector v1, Vector v2);
Vector vector_cross(Vector v1, Vector v2);
Vector vector_rotate_around_z(Vector v, double angle);
Vector vector_rotate_around_x(Vector v, double angle);

\end{lstlisting}

Et eksempel på én af vores vektorudregninger er vector\_add. Denne funktion adderer to vektorer, som det ses på (program nr bla). Her kan man se, at ved addition af to vektorer, adderer man x-koordinaterne med hinanden og det samme gælder for y- og z-koordinaterne. Resultatet vil også være en vektor.

\begin{lstlisting}[style=Cstyle, caption=vector add]
Vector vector_add(Vector v1, Vector v2) {
  return (Vector){v1.x + v2.x, v1.y + v2.y, v1.z + v2.z};
}

\end{lstlisting}

Et andet eksempel på en vektorudregning, vi gør brug af, er skalarproduktet af to vektorer. Det er vigtigt at kende skalarproduktet, da det benyttes i vector\_norm for at finde længden af to vektorer og i vector\_angle\_between for at finde vinklen mellem to vektorer. Herunder kan det ses, at skalarproduktet simpelt findes ved at gange de tilsvarende koordinater med hinanden.

\begin{lstlisting}[style=Cstyle, caption=vector dot]
double vector_dot (Vector v1, Vector v2) {
  return v1.x * v2.x + v1.y * v2.y + v1.z * v2.z;
}
\end{lstlisting}


\subparagraph{Liste af funktioner i vektorregning}
\begin{enumerate}

  \item vector\_add - adderer to vektorer.
  \item vector\_subtract – subtraherer to vektorer.
  \item vector\_scale - skalerer en given vektor.
  \item vector\_dot - prikker to vektorer sammen. Resultat bruges i vector norm og vector angle between.
  \item vector\_norm - finder længden af to vektorer.
  \item vector\_normalize - normaliserer vektoren (ændrer længden til 1), så man kun har retningen af vektoren tilbage.
  \item vector\_angle between - finder vinklen mellem to vektorer.
  \item vector\_cross - Udregner krydsproduktet og finder dermed normalvektoren.
  \item vector\_rotate\_around\_z og vector\_rotate\_around\_x - roterer en given vektor omkring hhv. z- eller x-aksen.

\end{enumerate}