\subsection{Løsningsforslag}
\label{sec:losning}
Dette afsnit beskriver en ide til løsningen af den endelige problemformulering. Ideen er resultatet af en diskussion i gruppen, hvor vi kom med ideer til løsninger, og herefter diskuterede fordele og ulemper ved de forskellige ideer. Formålet med afsnittet er at skitsere gruppens bud på den optimale løsning på problemet, og afsnittet er derfor udarbejdet med feedback fra forskellige lampebutikker. I slutningen af afsnittet vil der være en afgrænsning af løsningen som vil danne grundlag for den senere udvikling af en løsning.

Den løsning som gruppen har valgt at arbejde med er, "3D modeller af lamper med interaktion". Til at lave denne løsning gør gruppen brug teknikken raytracing.\newline Som beskrevet i problemanalysen har gruppen valgt at løse problemet når kunder handler på e-butikker. Tanken er derfor at implementere software på en e-butiks hjemmeside med henblik på at løse problemet for kunden.

\input{./subsubsection/skitse_af_loesning.tex}

\input{./subsubsection/krav_til_loesningen.tex}

\subsubsection*{Opsummering}

Da programmet skal skrives i programmeringssproget C, og det er det sprog vi har kendskab til. Vi afgrænser os derfor til at lave krav 1-4, da de krav er er dem der hører under raytraceren, hvilket er hvad vi vil fokusere på. Derfor vil vi lave et program, der gør det muligt, at visualisere hvordan lys spreder sig fra en given lampe beskrevet som en 3D-model. Derudover skal det være muligt at justere pærens farvetemperatur, samt se lampens belysning fra flere forskellige vinkler. 