Selvom vi ikke tænker på det så ofte, så er lamper en stor del af vores hverdag. De står i vores hjem, på vores gader, på vores arbejdsplads - ja de er stort set overalt. Men hvorfor er lamper egentlig så udbredte? Det er de, fordi lamper bliver brugt til at skabe lys. Belysning kan bidrage til mange ting som at læse, arbejde mere koncentret eller til at skabe hygge og stemning i et rum, der ellers ville have været koldt og kedeligt. 
\newline Lamper findes i mange forskellige typer og mange forskellige steder. Der er læselamper, arbejdslamper, loftlamper, udendørslamper osv. og de tjener allesammen forskellige formål, men fælles for dem er, at de skaber lys steder hvor der ellers ikke ville have været lys. 
I dag findes der utroligt mange forskellige lampedesigns, og de er ikke allesammen lige gode. Dette vil sige at nogle lamper har meget dårlig belysning. Dette er et problem, da undersøgelser har vist at dårlig belysning kan føre til blandt andet øjenskader, hovedpine samt ondt i nakke og hals \cite{lys_konsekvenser}. Andre problemer kan også opstå, hvis en lampe har en for kraftig belysning, og derfor er blændende eller hvis f.eks en udendørs lampe ikke lyser tilstrækkeligt, og man derfor vælter, fordi man ikke kan se noget. 
Så selvom lamper spiller en stor rolle i vores hverdag, så er det vigtigt at kunne visualisere hvordan lys udbreder sig fra en lampe, så man kan undgå dårlig belysning. 
\newline Man kan derfor argumentere for at det essentielle ved en lampe ikke er dens design, men er det lys som den udsender, herunder mønster og farve, samt lysets indflydelse på indretning og belysning. Med afsæt i denne argumentation har vi derfor valgt at arbejde med visualisering af lyset fra lamper.

\subsection{Motivation}

Som studerende på software synes vi, at det kunne være interresant at arbejde med et håndterbart problem som der ville kunne findes en teknologisk løsning på. 
\newline Gruppens mål er derfor at finde et relevant problem indenfor visualisering af lyset fra lamper, og derudfra lave en teknologisk løsning på problemet. Som gruppe er vi motiveret af, at vi kan designe og implementere software med henblik på at finde en god løsning på et relevant problem. 

\subsection{Initierende problem}

I indledningen slog vi som gruppe fast, at vi gerne ville arbejde med visualisering af lys fra lamper. På baggrund af vores viden om lys fra lamper, samt de erfaringer og diskussioner vi har foretaget os som gruppe, har vi valgt at opstille følgende initierende problem:

Forbrugeren kan ikke visualisere, hvordan lyset udbreder sig fra en lampe uden at købe og installere lampen.