\subsection{Problemets placering}
I dette afsnit undersøges der, hvor, og i hvilke situationer problemet opstår. Da problemet tager udgangspunkt i købet af lampen, beskrives der, hvordan købssituationen er, ved hhv.\ handel i fysiske butikker(detailhandel), og handel i internetbaserede butikker(e-handel). Ud fra disse undersøgelser sammenlignes detailhandel og e-handel, for at afgøre hvor problemet er størst, og derudfra vælge hvilken type af handel, som denne rapport ønsker at løse problemet indenfor.

\input{./subsubsection/detailhandel.tex}

\input{./subsubsection/e-handel.tex}

\input{./subsubsection/sammenligning_af_detail-_og_e-handel.tex}

\subsubsection*{Opsummering}
Ud fra ovenstående kan der opsummeres følgende iagttagelser for problemet i forhold til detail- og e-handel:
\begin{itemize}
\item Detailhandel: Fysisk lampebutik, hvor det kan være svært at visualisere lampen i den kontekst, som kunden vil købe lampen til, da kunden ikke er til stede derhjemme i konteksten.
\item E-handel: Internetbaseret lampebutik, hvor det kan være svært at visualisere lampen, som kunden vil købe, da kunden ikke kan se en fysisk udgave af lampen.
\end{itemize}
Ud fra ovenstående er valget faldet på visualisering af en lampe og dens belysning ved e-handel, da visualisering af selve lampen og dens belysning er højere prioritet end visualiseringen af den korrekte kontekst.

Dermed er der nu igennem problemanalysen afgrænset til, at det initierende problem skal løses ved sælgeren, herunder internetbaserede lampebutikker, hvor det er et problem at kunden mangler visualisering af lampen og dens belysning. Denne afgræsning samt problemanalysens resultater er opsummeret i den endelige problemformulering i næste afsnit.
