\subsection{Teknologier til visualisering}
\label{sec:tek_til_visualisering}
Vi ser en tydelig mulighed for at assistere forbrugere med at træffe et valg, når det kommer til køb af varer på nettet. For at undersøge hvilke teknologier der kan anvendes til at udvikle løsningsforslaget beskrevet i afsnit \ref{sec:losning}. Formålet med afsnittet er, at få en forståelse af hvilke teknologier der allerede eksisterer inden for visualisering, og finde ud af hvilken teknologi, der er bedst i forhold til visualisering af lamper for kunder der besøger en e-butiks hjemmeside. De enkelte teknologier vurderes på baggrund af de krav der er sat til løsningsforslaget i afsnit \ref{sec:losning}.

\input{./subsubsection/digitale_billeder_taget_med_et_fysisk_kamera.tex}

\input{./subsubsection/computergrafik.tex}

\input{./subsubsection/augmented_reality.tex}

\subsubsection*{Opsummering}
Ud fra ovenstående afsnit er der udledt følgende fordele og ulemper for de enkelte teknologier.
\begin{table}[H]
  \centering
  
\center
    \begin{tabular}{ | p{3cm} | p{5cm} | p{5cm} |}
    
    \hline
    Teknologi & Fordele & Ulemper \\ \hline
    Kamerabilleder & Realistisk visualisering. & Tidskrævende. Begrænset kombinationer af lampen, synsvinkel, farvetemperatur og kontekst. \\ \hline
   Computergrafik & Nemt at integrere på lampebtuikker hjemmesider. Kan opnå høj realisme af lampen og dens belysning. \newline Nemt at ændre vinkel, farvetemperatur og kontekst hvorfra lampen visualiseres. & Kræver 3D-model af lampen og konteksten. Kræver meget computerkraft ved høj realisme. \\ \hline
   Augmented Reality & Lampen kan visualiseres fra flere vinkler og i den kontekst som kunden ønsker at købe lampen til & Det er en teknisk udfordring at virtuelle objekter med den virkelige kontekst, så der stadigvæk opnås en hvis realisme. \\ \hline
    \end{tabular}
  \caption{Viser fordele og ulemper ved de tre teknologier til visualisering.}
\label{tab:fordele_ulemper_teknologier}
\end{table}

På baggrund af fordele og ulemper vist i tabel \ref{tab:fordele_ulemper_teknologier} sammenlignes de tre teknologier nu med de krav, der er opstillet til løsningsforslaget i afsnit \ref{sec:losning}. 

Billeder af fysiske lamper taget med et kamera, kan bidrage til udviklingen af løsningsforslaget, da den delvist opfylder krav 1-3 og 5. Da det er muligt at tage et billede af lampens og dens belysning med en bestemt farvetemperatur og fra en bestemt vinkel. Derudover kan løsningen implementeres på en e-butiks hjemmeside, ved blot at bruge de billeder der tages med kammeraet. Ulempen er at det kan være ressourcekrævende, da der skal tages billeder med forskellige lamper, farvetemperaturer og vinkler.

Hvordan computergrafik kan biddrage med at løse kravene i afsnit \ref{sec:losning}, afhænger af hvilken teknik man benytter. Hvis man benytter rasterisering, vil det være svært at opfylde krav 1, da visualisering af lampens belysning kræver, at der anvendes lysfænomener, som ikke passer ind i modellen for rasterisering. Rasterisering vil dog være oplagt til at opfylde krav 2 og 4, da den som nævnt er bygget til at rendere billede med høj brugerinteraktion og kort renderingstid.
Raytracing, vil derimod være oplagt til at opfylde krav 1-3, da det er muligt at simulere lampen og dens belysning med forskellige farvetemperaturer og vinkler. Derudover kan raytracing implementeres i løsningen, der renderes billede, der kan vises på en e-butiks hjemmeside, hvilket gør at den opfylder krav 5. Ulempen ved raytracing, er at det kan være svært at opfylde krav 4, da simulering af lampens belysning kan være en tidskrævende proces.

Augmented reality kan bidrage bidrage til udviklingen af løsningsforslaget ved at den har potentialet for at opfylde de samme krav, som både visualisering vha. kamerabilleder og computergrafik (krav 1-3). Dog er dette en teknisk udfordring, da den rummelige forståelse af den virkelige kontekst af billedet, er nødvendig for at kunne opnå en realistisk visualisering, når computergrafikken indsættes. I forhold til krav 4 har augmented reality den samme udfordring som f.eks.\ raytracing, da simulering af lampens belysning kan være en tidskrævende proces. Derudover er det svært at implementere augmented reality på en e-butiks hjemmeside, da det kræver adgang til kundens kamera. 



\clearpage

