\section{Referencer}

\begin{thebibliography}{99}


\bibitem{kvalitativ_metode}
  Forklaring af kvalitativ metode,
  Den Store Danske.
  Set 25-11-2015.
  \url{http://www.denstoredanske.dk/Samfund,_jura_og_politik/Sociologi/Sociologisk_metodologi/kvalitative_metoder}

\bibitem{human_factors}
  Lysets påvirkning af mennesket.
  Human Factors in Lighting, third edition.
  Peter R. Boyce
  side 532-536
  ISBN 978-1-4398-7488-2

\bibitem{ergonomi_arbejdsplads}
  Konsekvenser ved dårlig belysning på arbejdsplads mm.,
  ebscohost.
  Set 2-12-2015
  \url{http://web.b.ebscohost.com/ehost/detail/detail?sid=2898a5ec-e3ec-4bf2-b3b7-f4eb754cd767%40sessionmgr115&vid=0&hid=101&bdata=JnNpdGU9ZWhvc3QtbGl2ZQ%3d%3d#anchor=toc&db=buh&AN=7531667}
  
\bibitem{CVS}
  Computer vision syndrom,
  gmj.
  Set 2-12-2015.
  \url{http://gmj.sljol.info/article/10.4038/gmj.v11i1.1115/galley/1023/download/}
  
\bibitem{ddo_visualisering}
  Definition af visualisering,
  Den danske ordbog.
  Set 27-10-2015.
  \url{http://ordnet.dk/ddo/ordbog?query=visualisere}
  
\bibitem{def_lys}
  Definition af lys,
  Videnskab dk.
  set 27-10-2015.
  \url{http://videnskab.dk/sporg-videnskaben/hvad-er-lys}
  
\bibitem{britannica_lys}
  Definition af lys,
  Britannica.
  Set 27-10-2015.
  \url{http://global.britannica.com/science/light}

\bibitem{integral_led}
  Om integral-led,
  integral-led.com.
  Set 2-11-2015.
  \url{http://www.integral-led.com/about-integral-led}
  
\bibitem{varm_kold}
  Definition af varm og kold lys,
  integral-LED.
  Set 27-10-2015.
  \url{http://www.integral-led.com/education/warm-white-or-cool-white}

\bibitem{american_heritage}
  American Heritage,
  The free dictionary.
  set 27-10-2015
  \url{http://www.thefreedictionary.com/lamp}

\bibitem{fysisk_kontra_online}
  The State of Retail 2015,
  Timetrade
  Sarah Wallace.
  Rapport udgivet i 2015.
  Side 22, figur 14.
  Copyright © 2015 by TimeTrade Systems, Inc.
  Set 3-11-2015.
  \url{http://www.timetrade.com/system/files/surveys/State_of_Retail_Report_Final_June15.pdf}

\bibitem{fortrydelsesret}
  Fortrydelse og returret,
  forbrug.dk.
  Set 28-10-2015.
  \url{http://www.forbrug.dk/Raad-og-rettigheder/Forbrugerleksikon/Fortrydelsesret}

\bibitem{ikea_returret}
  Ikeas returret,
  Ikea.
  Set 27-10-2015.
  \url{http://www.ikea.com/ms/da_DK/kundeservice/kundeservice_sporgsmaal_svar_kontakt_os.html?ICID=DKFOO_KONTAKT_230315}
  
\bibitem{ddo_ehandel}
  Definition af e-handel,
  Den Danske Ordbog.
  Set 26-10-2015.
  \url{http://ordnet.dk/ddo/ordbog?query=ehandel}

\bibitem{ddo_ebutik}
  Definition af e-butik,
  Den Danske Ordbog.
  Set 26-10-2015. 
  \url{http://ordnet.dk/ddo/ordbog?query=ebutik}

\bibitem{retsinformationen}
  Lov om forbrugeraftaler,
  Retsinformationen.
  Set 26-10-2015.
  \url{https://www.retsinformation.dk/forms/r0710.aspx?id=160666}

\bibitem{computergrafik_introduktion}
  A Short Introduction to Computer Graphics,
  Frédo Durand - MIT Laboratory for Computer Science.
  CSAIL.
  Set 5-11-2015.
  \url{http://people.csail.mit.edu/fredo/Depiction/1_Introduction/reviewGraphics.pdf}
  
\bibitem{Cylindo}
  Visual content and software as a service,
  Cylindo.
  Set 9-11-2015.
  \url{http://www.cylindo.com/}
  
\bibitem{rastarization} 
  Real-Time Massive Model Rendering,
  Synthesis Lectures on Computer Graphics and Animation,
  Yoon, Sung-eui, 2008,
  s. 31

\bibitem{raytracing_for_begyndere}
  Ray Tracing: Graphics for the Masses, 
  Paul Rademacher of Department for Computer Science at 	  the University of North Carolina at Chapel Hill.
  Department of Computer Science, University of North Carolina at Chapel Hill.
  Set 5-11-2015.
  \url{https://www.cs.unc.edu/~rademach/xroads-RT/RTarticle.html}

\bibitem{radiosity_by_wpi}
  Radiosity,
  Allen Martin of Worcester Polytechnic Institute's department for Computer Science.
  Set 5-11-2015.
  \url{http://web.cs.wpi.edu/~matt/courses/cs563/talks/radiosity.html}

\bibitem{radiosity_by_uob}
  Chapter 5 - Radiosity Rendering,
  Philip Willis of Dept of Computer Science at the University of Bath.
  Set 5-11-2015.
  \url{http://www.cs.bath.ac.uk/~pjw/NOTES/75-ACG/ch5-radiosity.pdf}
  
\bibitem{perspective_projection}
  Bishop, Lars M. et al.: Essential Mathematics for Games and Interactive Applications:
  A Programmer’s Guide, Second Edition, CRC Press (2008), s. 212-236
  set 23-11-2015
  
\bibitem{phong_paper}
  Phong, Bui Tuong: Illumination for Computer Generated Pictures,  Communications of the ACM, Volume 18 Issue 6, June 1975, s. 311-317

\bibitem{stanford_phong}
  Raytracing, 
  CS148 AS3, Stanford University. 
  Set 01-12-2015.
  \url{http://graphics.stanford.edu/courses/cs148-10-summer/as3/instructions/as3.pdf}

\bibitem{tanner_helland}
  How to Convert Temperature (K) to RGB: Algorithm and   Sample Code,
  Tanner Helland.
  Set 04-12-2015.
  \url{http://www.tannerhelland.com/4435/convert-temperature-rgb-algorithm-code/}
  
\bibitem{charity_values}
  Blackbody color datafile, 
  Mitchell Charity. S
  et 04-12-2015.
  \url{http://www.vendian.org/mncharity/dir3/blackbody/UnstableURLs/bbr_color.htmle/}
  
\bibitem{tanner_helland_chart}
  Raw temperature vs RGB chart,
  Tanner Helland. 
  Set 09-12-2015.
  \url{http://www.tannerhelland.com/4435/convert-temperature-rgb-algorithm-code/raw_temperature_vs_rgb_chart/}
  
\bibitem{hud}
  Beskrivelse af et Heads-Up Display, 
  HowToGeek. 
  Set 07-12-2015.
  \url{http://www.howtogeek.com/227144/what-is-a-heads-up-display-hud-and-should-i-get-one/}

\bibitem{farvetemp}
  Beskrivelse af farvetemperatur, 
  Den Store Danske. 
  Set 13-12-2015.
  \url{http://www.denstoredanske.dk/It,_teknik_og_naturvidenskab/Elektricitet/Belysning/farvetemperatur}
  
\bibitem{solidworks}
  Liste af solidworks produkter, 
  solidworks. 
  Set 13-12-2015.
  \url{http://www.solidworks.com/sw/3d-cad-design-software.htm}

\bibitem{augmented_reality}
  Beskrivelse af augmented reality,
  Augmented Reality.
  Soha Maad
  Chapter 1, section 4
  ISBN 978-953-7619-69-5

\bibitem{artemides}
  Artemides Augmented Reality App, 
  Artemide.
  Set 14-12-2015.
  \url{http://www.artemide.com/blog/portfolio/the-new-version-of-artemide-augmented-reality-is-now-available/}



%  \bibitem{perspective_projection}
%  Pseudo kode, algoritme mm., 
%  set 23-11-2015
%  \url{http://www.tannerhelland.com}

% \bibitem{ddo_forbruger}
%  Definition af køber,
%  Den Danske Ordbog
%  set 27-10-2015
% 
%  \url{http://ordnet.dk/ddo/ordbog?query=forbruger}

%\bibitem{forbrugerportalen}
%  Definition af forbruger,
%  Forbrugerportalen
%  set 27-10-2015
  
%  \url{http://www.forbrugerportalen.dk/sider/artikel.asp?ID=13}


% \bibitem{prototyper_pdf}
%  Anvendelse af prototyper,
%  Teknologisk.dk
% set 27-10-2015
  
% \url{www.teknologisk.dk/_root/media/52285_Prototyping.pdf}


%\bibitem{LED}
%  Definition af LED,
%  spareenergi
% set 27-10-2015
  
% \url{http://sparenergi.dk/forbruger/el/belysning/led}

% \bibitem{vaelg_paere}
%  Guide til at vælge den rette pære,
%  spareenergi
%  set 27-10-2015
  
%  \url{http://sparenergi.dk/forbruger/el/belysning/vaelg-den-rette-paere}

% \bibitem{halogen_paere}
%  Definition af halogen pære,
%  spareenergi
% set 27-10-2015
  
%  \url{http://sparenergi.dk/forbruger/el/belysning/halogenpaerer}


% \bibitem{metal_lamper}
% Metalhalogenlamper,
% wikipedia.org
% set 27-10-2015
  
% \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Metal-halide_lamp#Uses}



% \bibitem{fysiske_butikker}
% Forbrugere vil betale mere for varer i butikker,
% caltech.edu
% set 27-10-2015
  
% \url{http://www.caltech.edu/news/consumers-will-pay-more-goods-they-can-touch-caltech-researchers-say-1650}



% \bibitem{lys_terapi}
% Artikel om lysterapi,
% WebMD
% set 10-11-2015
  
% \url{http://www.webmd.com/depression/tc/light-therapy-topic-overview}

% \bibitem{SolidWorks} 
%  3D CAD Software brugt af designere i IKEA,
%  set 17-11-2015
%  \url{http://www.3ds.com/products-services/solidworks/},
  
\end{thebibliography}
\clearpage