\begin{titlepage}
  %\toprule[2pt]
  %\midrule
  \vspace{0.2cm}
  \begin{center}
    \Huge{\textbf{Visualisering af lampers belysning}}
  \end{center}
  \vspace{0.2cm}
  %\midrule
  %\toprule{2pt}
  \begin{center}
    \Large{\textbf{Gruppe B2-28}}\\
	Morten Rask Andersen\\
	Christian Mønsted Grünberg\\
	Anton Christensen\\
	Mathias Ibsen\\
	Lasse Fribo Gadegaard\\
	Mathias Rohde Pihl
  \end{center}
  \vfill
  \begin{center}
 	\today\\
    Aalborg Universitet\\
    Software, 1. semester
  \end{center}
\end{titlepage}

%Synopsis

\input{./sections/underskrifter.tex}

\clearpage

\section{Forord}
Denne rapport er udarbejdet af gruppen B2-28, bestående af software-studerende, som P1-rapport på Aalborg Universitet.

Rapporten tager udgangspunkt i Aalborg-modellen for problembaseret læring. Denne læringsproces har givet gruppen mulighed for at undersøge en given problemstilling og derudfra tilegne sig viden, og på baggrund af denne viden udarbejde en problemanalyse. Derudover gør rapporten også brug af den kvalitative metode til korrespondance med interessanterne. Den kvalitative metode er fordelagtige at bruge, når man vil undesøge forhold som er svære at iagtage eller måle \cite{kvalitativ_metode}. Problemanalysen har herefter, gennem et samarbejde med erhvervslivet, hjulpet med at afgrænse og danne fundamentet for problemløsningen. I forbindelse med samarbejdet med erhvervslivet har vi taget kontakt til en række lampebutikker. Disse butikker og deres kommentarer vil efter eget ønske fremgå anonymt. 

Tak til vejledere Benjamin Bjerre Krogh og Annette Grunwald samt de medvirkende belysningskonsulenter, designere og lampebutikker.
\clearpage
\input{./subsection/laesevejledning.tex}
\clearpage